% Created 2019-06-26 Wed 16:28
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[pressentation,10pt,aspectratio=1610, xcolor=table]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[french]{babel}\usepackage{etex}\usepackage{pifont}\usepackage{booktabs}\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{tikz}\usepackage{amsmath}\usepackage{pgfplots}\usepackage{etex}\usepackage{mathspec}\usepackage{smartdiagram}\usetikzlibrary{arrows,shapes,positioning,mindmap,decorations.pathreplacing,backgrounds,overlay-beamer-styles,calc,3d,fit}
\defaultfontfeatures{Ligatures=TeX} \usepgfplotslibrary{statistics,ternary,dateplot,groupplots}\usepackage{appendixnumberbeamer}\usepackage{animate}\pgfplotsset{/pgf/number format/assume math mode=true}
\setmathsfont(Digits,Latin,Greek)[BoldFont=Fira Sans Bold]{Fira Sans Light} \usepackage{pgfplotstable}\usepackage{siunitx}
% Define the layers to draw the diagram
\pgfdeclarelayer{background}
\pgfdeclarelayer{foreground}
\pgfsetlayers{background,main,foreground}
% Define block styles
\tikzstyle{bblock}=[draw, text width=8.0em, text centered,
minimum height=1.8em,drop shadow]
\tikzstyle{datanode} = [bblock, fill=blue!20, text width=8em, minimum width=8em,
minimum height=4em, drop shadow]
\tikzstyle{process} = [bblock, fill=green!20, text width=8em, minimum width=8em,
minimum height=4em, rounded corners, drop shadow]
\tikzstyle{texto} = [above, text width=10em, text centered]
\tikzstyle{linepart} = [draw, thick, color=black!50, -latex', dashed]
\tikzstyle{line} = [draw, thick, color=black!50, -latex']
\tikzstyle{ur}=[draw, text centered, minimum height=0.01em]
\tikzstyle{datanode} = [bblock, fill=blue!20, text width=8em, minimum width=8em,
minimum height=4em, drop shadow]
\tikzstyle{classnode} = [bblock, fill=orange!20, text width=8em, minimum width=8em, minimum height=4em, drop shadow]
% Define distances for bordering
\newcommand{\blockdist}{1.3}
\newcommand{\edgedist}{1.5}
\newcommand{\process}[3]{node (#1) [process]
{\textbf{#2}\\{\scriptsize\textit{#3}}}}
\newcommand{\datanode}[2]{node (#1) [datanode] {\textbf{#2}}}
\newcommand{\bdnode}[2]{node (#1) [bdnode] {\textbf{#2}}}
\newcommand{\classnode}[2]{node (#1) [classnode] {#2}}
% Draw background
\newcommand{\background}[5]{%
\begin{pgfonlayer}{background}
% Left-top corner of the background rectangle
\path (#1.west |- #2.north)+(-0.5,0.5) node (a1) {};
% Right-bottom corner of the background rectanle
\path (#3.east |- #4.south)+(+0.5,-0.25) node (a2) {};
% Draw the background
\path[fill=yellow!20,rounded corners, draw=black!50, dashed]
(a1) rectangle (a2);
\path (a1.east |- a1.south)+(1.25,-0.3) node (u1)[texto]
{\scriptsize\textsc{#5}};
\end{pgfonlayer}}
\usepackage[type={CC}, modifier={by-sa}, version={4.0},]{doclicense}
\usetheme{metropolis}
\usecolortheme{owl}
\author{Mathieu Fauvel}
\date{\textit{[2019-06-27 Thu]}}
\title{Carthographie des paysages par séries temporelles d'images satellitaires}
\subtitle{Journées PAYOTTE \& MODELIA}
\metroset{progressbar=frametitle,numbering=fraction,titleformat=smallcaps,block=fill,sectionpage=simple,subsectionpage=simple}
\setbeamercovered{again covered={\opaqueness<1->{25}}}
\author[Mathieu Fauvel]{Jordi Inglada, Silvia Valero, Arthur Vincent, Vincent Thierion et Mathieu Fauvel}
\institute[INRA]{CESBIO, Université de Toulouse, CNES, CNRS, INRA, IRD, UPS, Toulouse, France}
\setbeamertemplate{footline}
{%
\leavevmode%
\hbox{\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm plus1fill,rightskip=.3cm]{author in head/foot}%
\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor: \insertshorttitle
\hfill%
\end{beamercolorbox}%
\begin{beamercolorbox}[wd=.5\paperwidth,ht=2.5ex,dp=1.125ex,leftskip=.3cm,rightskip=.3cm plus1fil]{title in head/foot}%
\usebeamerfont{title in head/foot}\hfill\insertframenumber/\inserttotalframenumber\hspace{2em}
\end{beamercolorbox}}%
\vskip0pt%
}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=false,]
\setbeamersize{text margin left  = 0.5cm}
\setbeamersize{text margin right = 0.5cm}
\setbeamertemplate{itemize item}[square]
\setbeamertemplate{itemize subitem}[triangle]
\setbeamertemplate{itemize subsubitem}{$\star$}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\begin{document}

\maketitle
\begin{frame}{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}

\section{Cartographie des paysages par télédétection}
\label{sec:orgc5718af}
\begin{frame}[label={sec:orgca8eec6},fragile]{Cartographie des paysages}
\tikzset{grow cyclic list/.code={%
  \def\tikzgrowthpositions{{#1}}%
  \foreach \n [count=\i,remember=\i]in {#1}{}%
  \let\tikzgrowthpositionscount=\i%
  \tikzset{growth function=\tikzgrowcycliclist}}}
\def\tikzgrowcycliclist{%
  \pgftransformshift{%
    \pgfpointpolar{\tikzgrowthpositions[mod(\the\tikznumberofcurrentchild-1,\tikzgrowthpositionscount)]}%
      {\the\tikzleveldistance}}}

 \tikzset{
    invisible/.style={opacity=0},
    visible on/.style={alt={#1{}{invisible}}},
    alt/.code args={<#1>#2#3}{%
      \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
    },
 }
\begin{center}
  \resizebox{0.75\textwidth}{!}{
    \begin{tikzpicture}[<->,mindmap,every node/.append style={concept,execute at begin node=\hskip0pt},grow cyclic,concept color=gray!12.5,
        root concept/.append style={concept color=gray!12.5, fill=white, line width=1ex, text=black,font=\large},
        level 1/.append style={level distance=4.5cm,sibling angle=72,every child/.append style={concept color=gray!25,text=black,font=\bfseries}},%
        level 2/.append style={level distance=3cm,every child/.append style={concept color=gray!75,text=black,font=\small},sibling angle=45},%sibling angle=45
    ]
      \node [root concept] (ocs) {\textsc{Cartographie\\des\\paysages}} [grow cyclic list = {10, -40, -90, -140, 170}]
      child[visible on=<1->] { node (quoi) {C'est quoi ?} [clockwise from=45]
        child { node (bio) {Etat (bio)-physique}}
        child { node (bio) {Biodiversité}}
        child { node (use) {Utilisation}}      
      }
      child[visible on=<2->] { node (pourquoi) {Pourquoi ?} [clockwise from=-20]
        child { node (state) {Etat et tendances}}
        child { node (work) {Modélisation}}
      }
      child[visible on=<3->] {node (pourqui) {Pour qui ?} [clockwise from=-45]
        child {node (scientifiques){Scientifiques}}
        child {node (gestionnaires){Gestionnaires}}
        child {node (decideursb){Décideurs politiques}}
      }
      child[visible on=<4->] { node (comment) {Comment ?} [clockwise from=-120]
        child { node (human) {Manuelle}}
        child { node (automatique) {Automatique}}
        child { node (automatique) {Propriétés}}
      }
      child[visible on=<5->] { node (enjeux) {Enjeux ?} [clockwise from=180]
        child { node (qualité) {Qualité}}
        child { node (fraicheur) {Disponibilité}} 
      };
  \end{tikzpicture}}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgb9b621d}]{Cartographie \& télédétection}
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\columnwidth}
\begin{itemize}
\item Analyse automatique des pixels à partir de descripteurs \emph{spatio-spectro-temporel}
$$ f:\mathbf{x} \mapsto z $$
\item Série temporelle \emph{Sentinel}
\begin{itemize}
\item Des dizaines de dates
\item Des milliards de pixels
\end{itemize}
\item <2-> \textbf{Mais}
\begin{itemize}
\item Bruit dans la donnée (nuages \& ombres)
\item Adéquation STIS \& BD
\item Volume des STIS
\item Données hétérogènes (optique \& radar)
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{0.45\columnwidth}
\animategraphics[controls,loop,width=\linewidth,buttonfg=1,buttonbg=0.5]{1}{figures/color_}{1}{17}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgcb4baf0}]{OCS existantes}
\small
\begin{center}
\begin{tabular}{llllll}
\toprule
 & \textbf{Res. sémant.} & \textbf{Res. spatiale} & \textbf{Couverture} & \textbf{Mise à Jour} & \textbf{Construction}\\
\midrule
\emph{GlobeLand 30} & 10 classes & 30m & Planétaire & 2000-2010 & Auto+manuel\\
\emph{CLC} & 44 classes & \textasciitilde{}100m & 39 Pays & 6 ans & Auto+manuel\\
\emph{HRL} & 8 thèmes & 20-100m & 39 Pays & 3 ans & Auto+manuel\\
\emph{BD Topo} & 10 thèmes & Métrique & France & 6 mois à 5 ans & Auto+manuel\\
\midrule
\emph{OSO} & 17 classes & Décamétrique & France & Annuelle & Auto\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\end{frame}
\section{Problèmes en analyse des données de télédétection}
\label{sec:org851c890}
\begin{frame}[label={sec:orge571199}]{Échantillonage irrégulier}
\begin{onlyenv}<1>
\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.725\linewidth]{./figures/S2_tracks.png}
\end{center}
\end{center}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2->
\begin{center}
\only<2>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160428-104500-651_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<3>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160518-104028-461_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<4>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160528-104248-160_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<5>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160607-104026-455_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<6>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160627-104023-463_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<7>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160707-104025-456_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<8>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160717-104833-511_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<9>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160806-104026-455_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}

\only<10>{\includegraphics[width=0.52\linewidth]{figures/red_SENTINEL2A_20160816-104025-461_L2A_T31TEJ_D_V1-0_FRE_B2.jpg}}
\end{center}
\end{onlyenv}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org2f9796a}]{Données hétérogènes}
\begin{onlyenv}<1>
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \pgfplotsset{set layers}
    \begin{groupplot}[group style={group size= 1 by 2, vertical sep=0.25cm},
        date coordinates in=x,date ZERO=2017-08-15, scale only axis, axis y line*=left,
        ymin=0,ymax=1,footnotesize,width=0.75\linewidth,height=0.22\linewidth,
        yticklabel style={
          /pgf/number format/fixed,
          /pgf/number format/fixed zerofill,
          /pgf/number format/precision=1,
        },
        xticklabel=\year-\month,
        xticklabel style={
          rotate=45,
          anchor=near xticklabel,
        },
        xtick={2017-09-01,2017-10-01,2017-11-01,2017-12-01,2018-01-01,2018-02-01,2018-03-01,2018-04-01,2018-05-01,2018-06-01,2018-07-01,2018-08-01,2018-09-01,2018-10-01,2018-11-01,2018-12-01},
        xmin=2017-08-25,
        xmax=2018-12-10,
        ylabel=NDVI]
      
      \nextgroupplot[xticklabels=\empty,]
      \addplot[ybar,gray,thick,fill=gray, bar width=0.5pt, fill opacity=0.5, draw opacity=0.5] table [x = Dates, y expr ={\thisrow{M3}==0? nan:\thisrow{M3}},col sep=comma] {figures/mask_clouds.csv};
      \addplot[ mark=None, very thick, yellow] table [x=Dates,y=Q1,col sep=comma] {figures/pixels_plot_943_2647.csv};
      
      \nextgroupplot[]
      \addplot[ybar,gray,thick,fill=gray, bar width=0.5pt, fill opacity=0.5, draw opacity=0.5] table [x = Dates, y expr ={\thisrow{M1}==0? nan:\thisrow{M1}},col sep=comma] {figures/mask_clouds.csv};
      \addplot[ mark=None, very thick, yellow] table [x=Dates,y=Q1,col sep=comma] {figures/pixels_plot_1156_3001.csv};

    \end{groupplot}
    \begin{groupplot}[group style={group size= 1 by 2, vertical sep=0.25cm},
      date coordinates in=x,date ZERO=2017-08-15, 
      scale only axis,
      axis x line=none, axis y line*=right,
      ymin=-14,ymax=0,footnotesize,width=0.75\linewidth,height=0.22\linewidth,
      xmin=2017-08-25,
      xmax=2018-12-10,
      ylabel=\(\gamma^O(VV)\)]      
      \nextgroupplot[]
      \addplot[ mark=None, very thick, blue] table [x=Dates,y expr={10*log10(\thisrow{Q1})},col sep=comma] {figures/pixels_S1_plot_943_2647.csv};
      
      \nextgroupplot[ymax=0.2]
      \addplot[ mark=None, very thick, blue] table [x=Dates,y expr={10*log10(\thisrow{Q1})},col sep=comma] {figures/pixels_S1_plot_1156_3001.csv};
    \end{groupplot}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2->
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8,every node/.style={minimum size=1cm},on grid]
  \begin{scope}[yshift=-2cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
    \draw[white,] (0,0) grid[step=1] (5,5);
    \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
  \end{scope}
  
  \visible<3->{\begin{scope}[yshift=-1cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[step=2.5mm, white,] (0,0) grid (5,5);
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
    \end{scope}
  }
  % 
  \visible<4->{\begin{scope}[yshift=0,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[white,] (0,0) grid[step=1] (5,5);
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
    \end{scope}
  }

  \visible<5->{\begin{scope}[yshift=1cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[blue] (0,2) -- (4,2) -- (4,4.5) -- (2,4.5) -- (2,3) -- (0,3) -- (0,2);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
    \end{scope}
  }

  \visible<6->{\begin{scope}[yshift=2cm,every node/.append style={yslant=0.5,xslant=-1},yslant=0.5,xslant=-1]
      \draw[fill=gray,fill opacity=0.75] (0,0) rectangle (5,5);
      \fill[red] (2.05,2.05) rectangle (2.95,2.95); % center pixel
      \fill[blue] (2.25,2.25)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (2.75,2.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (3.75,1.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (1.75,3.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (3.75,2.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (2.75,1.75)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (0.75,1.25)  circle (0.125cm);
      \fill[blue] (4.75,4.25)  circle (0.125cm);
    \end{scope}
  }   
\end{tikzpicture}
\end{center}
\end{onlyenv}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgaf80930}]{Bruits}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.65\textwidth]{figures/BD_ORTHO_CLC_Bati_BDTOPO_All.jpeg}
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org2abf70a},fragile]{Volume}
 \begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[mbarplot,ybar stacked,grid,small,bar shift=0pt,
        xtick=data,bar width=15pt,ymin=0,ymax=4, symbolic x coords={2016,2017,2018,2019},
        ylabel={Volume de donnée (PB)}, xtick=data, xlabel = {Année}, title={Volume annuel de donnée},legend pos=outer north east]
      \addplot plot coordinates {(2016, 0.8) (2017, 1.7) (2018,2.1) (2019,2.1)};
      \addplot plot coordinates {(2016, 0.45) (2017, 1) (2018,1.5) (2019,1.5)};
      \legend{\strut Sentinel 1, \strut Sentinel 2};   
    \end{axis}   
  \end{tikzpicture}
\end{center}

\footnotesize
Adapted from \emph{P. Soille, A. Burger, D. De Marchi, P. Kempeneers, D. Rodriguez, V. Syrris, V. Vasilev, A versatile data-intensive computing platform for information retrieval from big geospatial data, \texttt{Future Generation Computer Systems}, Volume 81, 2018.}
\normalfont
\end{frame}
\section{Produit \emph{Occupation des SOls}}
\label{sec:orgd9a5ac1}
\begin{frame}[label={sec:orgd4b33ca}]{Caractéristiques}
\begin{itemize}
\item Une cartographie annuelle gratuite et rapidement disponible,
\begin{itemize}
\item Pour la période \og Janvier-Décembre\fg
\item 24 classes
\item Au format raster ou vecteur (par département)
\item \url{http://osr-cesbio.ups-tlse.fr/\~oso/}
\end{itemize}
\item Une chaîne de traitements \emph{open-source}:
\begin{center}
\url{https://framagit.org/iota2-project/iota2}
\end{center}
\item Equipe: \textbf{CESBIO} (CIRAD, COSTEL, CNRM, DYNAFOR, ICUBE, ISPA, MATIS \ldots{})
\item \emph{Operational High Resolution Land Cover Map Production at the Country Scale Using Satellite Image  Time Series}. \(\textsc{Remote Sens.}\) 2017, 9, 95. \url{http://dx.doi.org/10.3390/rs9010095}
\item Support: TOSCA-CNES
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgf25120b}]{Nomenclature}
\begin{columns}
\begin{column}[t]{0.27\columnwidth}
\begin{itemize}
\item Surfaces artificielles
\begin{itemize}
\item Batis denses
\item Batis diffus
\item Zones ind. et com.
\item Surfaces routes
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}[t]{0.28\columnwidth}
\begin{itemize}
\item Surfaces agricoles
\begin{itemize}
\item Colza:
\item Céréales à pailles
\item Protéagineux
\item Soja
\item Tournesol
\item Maïs
\item Riz
\item Tubercules/racines
\item Prairies
\item Vergers
\item Vignes
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{column}
\begin{column}[t]{0.46\columnwidth}
\begin{itemize}
\item Forêts et milieux semi-naturels
\begin{itemize}
\item Forets de feuillus
\item Forets de coniferes
\item Pelouses
\item Landes ligneuses
\end{itemize}
\item Espaces ouverts peu/pas de végétation
\begin{itemize}
\item Surfaces minérales
\item Plages et dunes
\item Glaciers ou neiges
\item Eau
\end{itemize}
\item Autres
\end{itemize}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org97e3f52}]{Apprentissage statistique}
\begin{block}{Classification supervisée}
\begin{itemize}
\item Echelle pixel: profil spectro-temporel
\item Utilisation de toute la donnée disponible après reconstruction
$$\mathbf{x} = \big[\lambda_1(t_1),  \ldots, \lambda_1(t_T), \ldots, \lambda_{10}(t_T), \ldots, SI_{1}(t_1) \ldots\big]$$
\item Random Forests: rapide, robuste et stable
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}<2->{Donnée de référence}
\begin{itemize}
\item Mise à jours annuel sur \(543,939 km^2\)
\item Fusion de bases de donnée \og anciennes\fg{} et hétérogènes
\begin{itemize}
\item Corine Land Cover
\item RPG pour les classes agricoles
\item BD TOPO pour la forêt
\item Urban Atlas pour les classes artificielles
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgda2117d}]{OSO 2018}
\begin{onlyenv}<1>
\begin{center}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{./figures/ocs_2018.png}
\end{center}
\end{center}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2-5>
\begin{center}
  \includegraphics<2>[width=0.67\textwidth]{figures/crop_ortho_1.png}%
  \includegraphics<3>[width=0.67\textwidth]{figures/crop_oso_1_color.png}%
  \includegraphics<4>[width=0.67\textwidth]{figures/crop_ortho_2.png}%
  \includegraphics<5>[width=0.67\textwidth]{figures/crop_oso_2_color.png}%
\end{center}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<6>

\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[mbarplot, ybar,
        grid, bar width=6pt,enlarge x limits=0.03,
        symbolic x coords={%
          batis denses,
          batis diffus,
          zones ind et com,
          surfaces routes,
          colza,
          cereales a pailles,
          proteagineux,
          soja,
          tournesol,
          maïs,
          riz,
          tubercules et racines,
          prairies,
          vergers,
          vignes,
          forets de feuillus,
          forets de coniferes,
          pelouses,
          landes ligneuses,
          surfaces minerales,
          plages et dunes,
          glaciers ou neiges,
          eau},        
        xtick=data,
        nodes near coords,every node near coord/.append style={font=\footnotesize},
        ymin=0,ymax=1,
        ylabel={FScore Mean},
        xlabel={Classe d'Occupation des Sols},
        xticklabel style={
          rotate=90,
          anchor=near xticklabel,
        },width=\textwidth, height=0.45\textwidth,
        ]
      \addplot[draw=white,fill=yellow] table[col sep=comma,meta expr=abs(\thisrow{y})] {figures/f1.csv};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{onlyenv}
\end{frame}
\section{Diversité taxonomique des prairies}
\label{sec:orga73ff06}
\begin{frame}[label={sec:org649c381}]{Zones d'études}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{figures/sebioref_area.jpg}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:org4db698b}]{Données}
\begin{onlyenv}<1>
\begin{columns}
\begin{column}{0.4\columnwidth}
\resizebox{\linewidth}{!}{
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[colormap/greenyellow,
        grid=major,
        point meta=explicit,
        colorbar,
        colorbar style={
          % xshift=-1.5em,
          yticklabel style={
            /pgf/number format/fixed,
            /pgf/number format/fixed zerofill,
            /pgf/number format/precision=1,
          },
        },
        visualization depends on = {abs(\thisrow{M}+1)^3 \as \perpointmarksize},
        scatter/@pre marker code/.append style={/tikz/mark size=\perpointmarksize},
        symbolic x coords={Richness, Richness Flowers, Shannon, Simpson, Color Diversity,Insect Dependence,Reward Indice},
        symbolic y coords={Reward Indice,Insect Dependence, Color Diversity, Simpson, Shannon, Richness Flowers, Richness},
        xticklabel style={
          rotate=90,
          anchor=near xticklabel,
        },
        ,
        x=1cm,y=1cm,xtick=data, ytick=data,enlargelimits=0.1]
        \addplot[only marks,scatter]
        table[x =X,y =Y,meta =M,col sep=comma] {figures/corr_var_paper.csv};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
  }  
\end{column}
\begin{column}{0.6\columnwidth}
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[ybar, ymin=0,ymax=75, grid, xmin=1,xmax=27, title={Richness}, footnotesize]
        \addplot+[hist={bins=20}] table [col sep=comma,y=Richness_Total] {figures/dataTable_2B.csv};  
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    &
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[ybar, ymin=0,ymax=75, grid, xmin=0,xmax=15, title={Richness Flowers}, footnotesize]
        \addplot+[hist={bins=20}] table [col sep=comma,y=Richness_Flowers] {figures/dataTable_2B.csv};  
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \\
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[ybar, ymin=0,ymax=75, grid, xmin=0,xmax=3, title=Shannon, footnotesize]
        \addplot+[hist={bins=20}] table [col sep=comma,y=Shannon_Total] {figures/dataTable_2B.csv};  
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    &    
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[ybar, ymin=0,ymax=75, grid, xmin=0,xmax=1, title= Simpson, footnotesize]
        \addplot+[hist={bins=20}] table [col sep=comma,y=Simpson_Total] {figures/dataTable_2B.csv};  
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}    
  \end{tabular}
\end{center}
\end{column}
\end{columns}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2->
\begin{center}
\begin{tikzpicture}
    \begin{axis}[date coordinates in=x,date ZERO=2017-08-15,grid,
        xticklabel=\year-\month,xticklabel style={
          rotate=45,
          anchor=near xticklabel,
        },
        yticklabel style={
          /pgf/number format/fixed,
          /pgf/number format/fixed zerofill,
          /pgf/number format/precision=1,
        },
        ymin=0,ymax=1,footnotesize,width=\linewidth,height=0.4\linewidth,      
        xtick={2017-09-01,2017-10-01,2017-11-01,2017-12-01,2018-01-01,2018-02-01,2018-03-01,2018-04-01,2018-05-01,2018-06-01,2018-07-01,2018-08-01,2018-09-01,2018-10-01,2018-11-01,2018-12-01},
        xmin=2017-08-25,
        xmax=2018-12-10,
        ybar stacked,
      ]
      \addplot+[ybar, bar width=1.5pt, draw=yellow, fill=yellow] table[x=Dates, y=Free, col sep =comma] {figures/clouds_proportion.csv};
      \addplot+[ybar, bar width=1.5pt, draw=blue, fill=blue] table[x=Dates, y=Masked, col sep =comma] {figures/clouds_proportion.csv};
    \end{axis}
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{onlyenv}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org6e06f81}]{Apprentissage}
\pgfdeclarelayer{background}    % declare background layer
\pgfsetlayers{background,main}  % set the order of the layers (main is the standard layer)

\tikzstyle{dataBox} = [text=black,fill=orange!80, text width=2.5cm, rectangle, rounded corners, text centered,text height=1cm, text depth=0.5cm,drop shadow]
\tikzstyle{foldBox} = [text=black,fill=violet!80, rectangle, rounded corners, text centered,drop shadow]
\tikzstyle{learnBox} = [text=black,rectangle, rounded corners, text centered]

\begin{center}
  \resizebox{\linewidth}{!}{%
    \begin{tikzpicture}[auto]
      \draw (0,0) node[dataBox] (data) {RS Data};%
      \draw (0,-2) node[dataBox] (ref) {Field Data};
      \draw (3.75,-1) node[text=black, fill=blue!80, text width=2.5cm, text centered, text height=2.25cm,  text depth=1.6cm, rectangle, rounded corners] (SCV) {Spatial CV};
      \draw[->] (data) to (SCV);
      \draw[->] (ref) to (SCV);
      
      \foreach \x/\y in {1/a,2/b,3/c,4/d,5/e}
               {
                 \draw (7, \x-4) node[foldBox] (F\y) {CV Fold \x};
                 \draw[->] (SCV) to (F\y.west);
                 \draw (10, \x-4) node[learnBox, fill=blue!80] (T\y) {Train Model};
                 \draw (12.5,\x-4) node[learnBox, fill=blue!80] (P\y) {Predict};
                 \draw (14, \x-4) node[] (e\y) {\(\hat{r}^2_{\x}\)};
               }
               \draw (15.5,-1) node (e) {\(\bar{r}^2\)};
               \begin{pgfonlayer}{background}
                 \foreach \y in {a,b,c,d}
                          {
                            \draw[->] (F\y.east) to (Te.west);
                            
                          }
               \end{pgfonlayer}
               \draw[->] (Fe.east) to [bend left=20]  (Pe);
               
               
               \foreach \x/\y in {1/a,2/b,3/c,4/d,5/e}
                        {
                          \ifthenelse{\x < 5}
                                     {
                                       \draw[->, dashed] (T\y) to (P\y);
                                       \draw[->, dashed] (P\y) to (e\y);
                                       \draw[->, dashed] (e\y) to (e);
                                     }
                                     {
                                       \draw[->] (T\y) to (P\y);
                                       \draw[->] (P\y) to (e\y);
                                       \draw[->] (e\y) to (e);
                                     }
                        }    
    \end{tikzpicture}
  }
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org503e989},fragile]{Résultats}
\begin{onlyenv}<1>
\begin{center}
\begin{tabular}{lllrr}
\toprule
\textbf{Data} & \textbf{Variable} & \textbf{Method} & \(\hat{r}^2\) & \(\hat{\sigma}_{r^2}\)\\
\midrule
R IR & Simpson & RF & 0.45 & 0.13\\
R IR & Shannon & RF & 0.43 & 0.13\\
S2 & Color Diversity & RF & 0.40 & 0.08\\
S1 S2 & Richness & KRidge & 0.34 & 0.15\\
S1 S2 & Insect Dependence & KRidge & 0.32 & 0.15\\
S1 S2 & Richness Flowers & KRidge & 0.32 & 0.16\\
S1 S2 & Reward Indice & GP RBF & 0.32 & 0.20\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<2-9>
\newcommand{\colorbar}[3][viridis]{
     \begin{tikzpicture}
    \pgfmathsetmacro{\nsamp}{5};
    \pgfmathsetmacro{\step}{#2+(#3-#2)/(\nsamp-1)};
         \begin{axis}[footnotesize,
	         xmin=0,xmax=1,
	         ymin=0,ymax=1,
                 hide axis,
                 scale only axis,
                 height=0pt,
                 width=0pt,
                 colormap/#1,
                 colorbar sampled,
                 colorbar,
                 point meta min=#2,
                 point meta max=#3,
                 colorbar style={
                   font=\tiny,
                   scaled y ticks = true,
                   tick label style={/pgf/number format/fixed},
                   %samples=\nsamp,
                   height={0.25\linewidth},
                   width={0.15cm},
                   ytick={#2,\step,...,#3},
                   /pgf/number format/precision=2,
                   /pgf/number format/fixed,
           }]
         \end{axis}
     \end{tikzpicture}
}
\only<2>{
 \begin{center}
            \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_4_308.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_4_308_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_4_308_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<3>{
 \begin{center}
        \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_103_5502.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_103_5502_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_103_5502_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<4>{
 \begin{center}
        \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_133_205.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_133_205_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_133_205_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<5>{
 \begin{center}
         \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_186_914.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_186_914_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_186_914_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<6>{
 \begin{center}
        \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_274_3448.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_274_3448_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_274_3448_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<7>{
 \begin{center}
         \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_282_3653.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_282_3653_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_282_3653_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<8>{
 \begin{center}
        \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_512_1010.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_512_1010_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_512_1010_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}

\only<9>{
 \begin{center}
        \begin{tabular}{ccccc}
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/ortho_667_827.jpg} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_667_827_mean.png} &
            \colorbar{0.00347164982667}{0.914736632863} &
            \includegraphics[width=0.25\linewidth]{figures/CropImages/flip_Simpson_667_827_std.png}
            \colorbar{0.00840147008824}{0.400643715975} &
            \end{tabular}
 \end{center}
}
\end{onlyenv}
\begin{onlyenv}<10>
\begin{center}
  \begin{tikzpicture}
    \begin{groupplot}[group style={group size=3 by 2, vertical sep=1.25cm},
        xmin=0, xmax=1, ymin=0, ymax=9.0,
        width=0.33\linewidth,height=0.275\linewidth,
        xlabel style={font=\scriptsize},
        title style={font=\scriptsize},
        yticklabel style={font=\scriptsize,
          /pgf/number format/fixed,
          /pgf/number format/fixed zerofill,
          /pgf/number format/precision=1,
        },
        xticklabel style={font=\scriptsize,
          /pgf/number format/fixed,
          /pgf/number format/fixed zerofill,
          /pgf/number format/precision=1,
        },
        grid]
      \nextgroupplot[title={Fallow (\(\leq 5\) years)}]
      \addplot[green, fill=green!50] table [x=x, y=J5M, col sep=comma] {figures/dfPdf.csv};
      \nextgroupplot[title={Fallow (\(\geq 6\) years)}]
      \addplot[green, fill=green!50] table [x=x, y=J6S, col sep=comma] {figures/dfPdf.csv};
      \nextgroupplot[title={Permanent grassland}]
      \addplot[green, fill=green!50] table [x=x, y=PPH, col sep=comma] {figures/dfPdf.csv};
      \nextgroupplot[title={Long rotation meadow (\(\geq 6\) years)}]
      \addplot[green, fill=green!50] table [x=x, y=PRL, col sep=comma] {figures/dfPdf.csv};
      \nextgroupplot[title={Temporary grassland}]
      \addplot[green, fill=green!50] table [x=x, y=PTR, col sep=comma] {figures/dfPdf.csv};
      \nextgroupplot[title={Pastoral surface (grass resources) }]
      \addplot[green, fill=green!50] table [x=x, y=SPH, col sep=comma] {figures/dfPdf.csv};
    \end{groupplot}
    \node (title) at ($(group c1r1.center)!0.5!(group c3r1.center)+(0,2.25cm)$) {Distribution of the predicted Simpson index};
  \end{tikzpicture}
\end{center}
\end{onlyenv}
\end{frame}

\section{Conclusions et perspectives}
\label{sec:org95eb20e}
\begin{frame}[label={sec:orgc9bb724}]{Conclusions}
\begin{itemize}
\item Les données satellitaires permettent d'observer/analyser nos paysages
\begin{itemize}
\item Sur de grandes zones géographiques,
\item A des résolutions spatiale élevées,
\item Avec une mise à jours régulière.
\end{itemize}
\item Apprentissage statistique nécessaire
\item Le CESBIO 
\begin{itemize}
\item Produit une OCS annuelle France entière
\item Travaille sur des indicateurs agro-écologiques
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:org513c504}]{Perspectives}
\begin{block}{Apprentissage statistiques}
\begin{itemize}
\item Bruit dans les données (Image et BD)
\item Prise en compte de la structure spatiale \& temporelle
\item Dépendances à des données de références
\item Interprétabilité des modèles/résultats
\end{itemize}
\end{block}
\begin{visibleenv}<2->
\begin{block}{Collaboration}
\begin{itemize}
\item Utilisation/Validation des produits
\item Définition de nouveaux besoins/indicateurs
\item Diffusion des outils de traitements
\end{itemize}
\end{block}
\end{visibleenv}
\end{frame}
\begin{frame}[label=conclusion,standout,noframenumbering]{}
\begin{center}
Merci de votre attention
\end{center}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgbea2121},noframenumbering]{}
\begin{center}
\small
\doclicenseLongText

\doclicenseImage
\end{center}
\end{frame}
\end{document}
